%--------------------------
% Nuovi comandi grafici:

%--------------------------
% Inizializza Tikz con unità di misura 5mm, e realizza un disegno:

\newcommand{\disegno}[2][5]{% Recomanded
  % Esempio di chiamata:
  %% 
  \def \dimensione{#1}
  \def \grafico{#2}
\begin{tikzpicture}[x=\dimensione mm, y=\dimensione mm, smooth]
  \grafico
\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\disegnod}[2]{% Deprecated
  % Esempio di chiamata:
  %% 
  \def \dimensione{#1}
  \def \grafico{#2}
\begin{tikzpicture}[x=\dimensione mm, y=\dimensione mm, smooth]
  \grafico
\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\vettoreNOTEXTdraw}[3]{% Disegna un vettore.
  % Esempio di chiamata:
  %% 
  \def \inizio{#1}
  \def \fine{#2}
  \def \parametri{#3}
  \draw [#3] [->] (\inizio) --++ (\fine);
}

\newcommand{\vettoredraw}[4]{% Disegna un vettore con un nome.
  % Esempio di chiamata:
  %% 
  \def \inizio{#1}
  \def \fine{#2}
  \def \etichetta{#3}
  \def \parametri{#4}
  \coordinate [label=\(\Vec{\etichetta}\)] (v) at 
               ($((\inizio)+0.5*(\fine)$);
  \draw [#4] [->] (\inizio) --++ (\fine);
}

\newcommand{\vettoreABdraw}[5]{% Disegna un vettore con un nome.
  % Esempio di chiamata:
  %% 
  \def \etichettainizio{#1}
  \def \inizio{#2}
  \def \etichettafine{#3}
  \def \fine{#4}
  \def \parametri{#5}
  \coordinate [label=\(\Vec{\etichettainizio\etichettafine}\)] (N) at 
              ($(0.5*(\inizio)+0.5*(\fine)$);
  \coordinate [label=\(\etichettainizio\)] (A) at (\inizio);
  \coordinate [label=\(\etichettafine\)] (B) at (\fine);
  \draw [#5] [->] (\inizio) -- (\fine);
}

%--------------------------
% Assi e piano cartesiano
\newcommand{\assev}[4]{% Asse.
  % Esempio di chiamata:
  %% \disegno{\asse{-7}{+7}{0}{5}}
  \def \xmi{#1}
  \def \ymi{#2}
  \def \xma{#3}
  \def \yma{#4}
  \draw [-{Stealth[length=2mm, open, round]}] 
        (\xmi, \ymi) -- (\xma, \yma);
}

\newcommand{\asse}[4]{% Asse orizzontale.
  % Esempio di chiamata:
  %% \disegno{\asse{-7}{+7}{0}{\(t\)}
  \def \xmi{#1}
  \def \xma{#2}
  \def \posy{#3}
  \def \var{#4}
  \draw [-{Stealth[length=2mm, open, round]}] (\xmi, \posy) -- (\xma, \posy);
  \node [below] at (\xma, \posy) {\var};
}

\newcommand{\assex}[3]{% Asse x.
  % Esempio di chiamata:
  %% \disegno{\assex{-5}{+5}{0}}
  \asse{#1}{#2}{#3}{\(x\)};
}

\newcommand{\assecontrattini}[4]{% Asse.
  % Esempio di chiamata:
  %% \disegno{\assecontrattini{-7}{+7}{0}{\(t\)}
  \def \xmi{#1}
  \def \xma{#2}
  \def \posy{#3}
  \def \var{#4}
  \draw[gray!50, very thin, step=1] 
       (\xmi, \posy-0.1) grid (\xma-1, \posy+0.1);
  \asse{#1}{#2}{#3}{#4};
}

\newcommand{\segmentocontrattini}[3]{% Segmento con trattini.
  % Esempio di chiamata:
  %% \disegno{\segmentocontrattini{-7}{+7}{0}
  \def \xmi{#1}
  \def \xma{#2}
  \def \posy{#3}
  \pgfmathsetmacro \endx{int(\xma-\xmi)}
  \foreach \x in {0, 1, ..., \endx}
    \draw[very thin] (\xmi+\x, \posy-0.1) -- (\xmi+\x, \posy+0.1);
  \draw [-] (\xmi-.3, \posy) -- (\xma+.3, \posy);
}

\newcommand{\rcomvar}[7]{% Riferimento Cartesiano Ortogonale Monometrico.
  % Esempio di chiamata:
  %% \disegno{\rcomvar{-7}{+7}{-11}{+10}{gray!50, very thin, step=1}}{t}{s}
  \def \xmi{#1}
  \def \xma{#2}
  \def \ymi{#3}
  \def \yma{#4}
  \def \griglia{#5}
  \def \vascissa{#6}
  \def \vordinata{#7}
  \draw[#5] (\xmi-0.3, \ymi-0.3) grid (\xma+0.3, \yma+0.3); % Griglia
  \begin{scope}[-{Stealth[length=2mm, open, round]}, black] % Assi
    \draw (\xmi-0.3, 0) -- (\xma+0.5, 0) 
      node [below, xshift=-3pt] {\vascissa};
    \draw (0, \ymi-0.3) -- (0, \yma+0.5) 
      node [left, yshift=-3pt] {\vordinata};
  \end{scope}
}
\newcommand{\rcom}[5]{% Riferimento Cartesiano Ortogonale Monometrico: x-y.
  % Esempio di chiamata:
  %% \disegno{\rcom{-7}{+7}{-11}{+10}{gray!50, very thin, step=1}}
  \rcomvar{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{\(x\)}{\(y\)}
}

\newcommand{\graficoxy}[5]{  % Grafico di una funzione.
  % Esempio di chiamata:
  %% \disegno{\graficoxy{-7}{+7}{-11}{+10}{2*x+3}
  \def \grxmi{#1}
  \def \grxma{#2}
  \def \grymi{#3}
  \def \gryma{#4}
  \def \funzione{#5}
  \pgfmathparse{\grxmi-.3)} \let\grxxmi\pgfmathresult
  \pgfmathparse{\grxma+.3)} \let\grxxma\pgfmathresult
  \pgfmathparse{\grymi-.3)} \let\gryymi\pgfmathresult
  \pgfmathparse{\gryma+.3)} \let\gryyma\pgfmathresult
  \rcom{\grxmi}{\grxma}{\grymi}{\gryma}{gray!50, very thin, step=1}
  \tkzInit[xmin=\grxxmi,xmax=\grxxma,ymin=\gryymi,ymax=\gryyma]
  \tkzFct[domain=\grxxmi:\grxxma, ultra thick, color=Maroon!50!black]
         {\funzione}
}

% \newcommand{\rcom}[5]{% Riferimento Cartesiano Ortogonale Monometrico: x-y.
%   % Esempio di chiamata:
%   %% \disegno{\RCOM{-7}{+7}{-11}{+10}{gray!50, very thin, step=1}}
% % \begin{tikzpicture}[x=5mm, y=5mm, smooth]
%   \def \xmi{#1}
%   \def \xma{#2}
%   \def \ymi{#3}
%   \def \yma{#4}
%   \def \griglia{#5}
%   \draw[#5] (\xmi-0.3, \ymi-0.3) grid (\xma+0.3, \yma+0.3); % Griglia
%   \begin{scope}[-{Stealth[length=2mm, open, round]}, black] % Assi
%     \draw (\xmi-0.3, 0) -- (\xma+0.3, 0) node [below] {\(x\)};
%     \draw (0, \ymi-0.3) -- (0, \yma+0.3) node [left] {\(y\)};
%   \end{scope}
% % \end{tikzpicture}
% 
% % \newcommand{\RCOM}[5]{% Coordinate cartesiane ortogonali: x-y.
% % \begin{tikzpicture}[x=5mm, y=5mm, smooth]
% %   \def \xmi{#1}
% %   \def \xma{#2}
% %   \def \ymi{#3}
% %   \def \yma{#4}
% %   \def \griglia{#5}
% %   \coordinate [label=\(x\)] (x) at (\xma, 0);     
% %   \draw [-{Stealth[length=2mm, open, round]}] (\xmi, 0) -- (\xma, 0);
% %   \coordinate [label=\(y\)] (y) at (0, \yma);	
% %   \draw [-{Stealth[length=2mm, open, round]}] (0, \ymi) -- (0, \yma);
% %   \draw [#5] (\xmi, \ymi) grid (\xma, \yma);
% % \end{tikzpicture}
% }

% \newcommand{\rcomvario}[7]{% Rif. Cart. Ort. Mon.: v_ind-v_dip.
%   % Esempio di chiamata:
%   %% \disegno{\RCOMvario{0}{6}{0}{6}{gray!50, very thin, step=1}{t}{v}}
%   \def \xmi{#1}
%   \def \xma{#2}
%   \def \ymi{#3}
%   \def \yma{#4}
%   \def \griglia{#5}
%   \def \vind{#6}
%   \def \vdip{#7}
%   \draw [#5] (\xmi, \ymi) grid (\xma, \yma);
%   \coordinate [label=\(\vind\)] (x) at (\xma, 0);     
%   \draw [-{Stealth[length=2mm, open, round]}] (\xmi, 0) -- (\xma, 0);
%   \coordinate [label=\(\vdip\)] (y) at (0, \yma);     
%   \draw [-{Stealth[length=2mm, open, round]}] (0, \ymi) -- (0, \yma);
% }

\newcommand{\testodraw}[3]{% Scrive un testo.
  % Esempio di chiamata:
  %% 
	\def \testo{#1}
	\def \posizione{#2}
	\def \parametri{#3}
	\coordinate [label={ #3 \(\testo\)}] (T) at (\posizione);
}

\newcommand{\angolodraw}[4]{% Disegna un arco.
  % Esempio di chiamata:
  %% 
	\def \centro{#1}
	\def \angoloi{#2}
	\def \raggio{#3}
	\def \angolof{#4}
	\draw (\centro) ++(\angoloi:\angolof) arc (\angoloi:\raggio:\angolof);
}

\newcommand{\molla}[4]{% Disegna una molla.
  % Esempio di chiamata:
  %% 
	\def \posizione{#1}
	\def \lunghezza{#2}
	\def \ampiezza{#3}
	\def \angolo{#4}
	\draw [rotate=\angolo, shift={(\posizione)}]
	(0,-0.5*\ampiezza) --(0,0.5*\ampiezza);
	\draw plot [variable=\t, domain=45:7245, smooth, rotate=\angolo, 
	shift={(\posizione)}] 
	({\lunghezza*0.0001388*\t}, {\ampiezza*(sin(\t)^2-0.5)});
}

%--------------------------
% Funzioni per i grafi delle disequazioni

\newcommand{\cerchietto}[2]{% Cerchietto
  % Esempio di chiamata:
  %% \cerchietto{-5/3}{0}
  \def \parposx{#1}
  \def \parposy{#2}
  \def \dim{.25}
  \draw (\parposx, \parposy) circle (\dim);
}

\newcommand{\crocetta}[2]{% Crocetta
  % Esempio di chiamata:
  %% \crocetta{+5/3}{0}
  \def \parposx{#1}
  \def \parposy{#2}
  \def \dim{.25}
  \draw (\parposx-\dim,  \parposy-\dim) -- (\parposx+\dim, \parposy+\dim) 
        (\parposx-\dim,  \parposy+\dim) -- (\parposx+\dim, \parposy-\dim);
}

\begin{comment}
 \draw (1,0) -- (3,2);
\foreach \i in {0,0.2,0.5,0.9,1}
\node at (\((1,0)!\i!(3,2)\)) {\i};

\begin{scope}[xshift=2.25*#1cm,yshift=2.25*#2cm]
 
\end{scope}

    \pgfmathparse{\n-1} \let\nn\pgfmathresult 

\end{comment}

%--------------------------
% Intervalli

% \newcommand{\trespolosegni}[4]{% Grafo calcolo del segno con enne assi
%   % Esempio di chiamata:
%   %% \trespolosegni{5}{1.2}{3}{3}
%   \def \dimx{#1}
%   \def \dimy{#2}
%   \def \numassi{#3}
%   \def \numpunti{#4}
%   \pgfmathparse{\dimx*2 / (\numpunti+1)} \let\largx\pgfmathresult
%    \foreach \i in {1,...,\numassi}
%      \assex{-\dimx}{+\dimx}{-\i*\dimy};
%    \foreach \i in {1,...,\numpunti}
%      \draw (\i*\largx-\dimx, 0) -- (\i*\largx-\dimx, -\numassi * \dimy);
% }

\newcommand{\trespolosegni}[4]{% Grafo calcolo del segno con tre assi
  % Esempio di chiamata:
  %% \trespolosegni{5}{1.2}{3}{3}
  \def \dimx{#1}
  \def \dimy{#2}
  \def \numassi{#3}
  \def \numpunti{#4}
  \pgfmathparse{\dimx*2 / (\numpunti+1)} \let\largx\pgfmathresult
   \foreach \i in {1,...,\numassi}
     \assex{-\dimx}{+\dimx}{-\i*\dimy};
   \foreach \i in {1,...,\numpunti}
     \draw (\i*\largx-\dimx, 0) -- (\i*\largx-\dimx, -\numassi * \dimy);
}

\newcommand{\segnitreassiduepunti}[7]{% Grafo calcolo del segno con tre assi
  % Esempio di chiamata:
  %% \segnitreassiduepunti{5}{1.2}
  %%                      {\(8x-1\)}{\(x+1\)}{\(f(x)\)}
  %%                      {\(-1\)}{\(\frac{1}{8}\)}
  \def \dimx{#1}
  \def \dimy{#2}
  \def \primaesp{#3}
  \def \secondaesp{#4}
  \def \terzaesp{#5}
  \def \primoval{#6}
  \def \secondoval{#7}
  \def \posx{\dimx / 3}
%   \def \posy{0}       % \posy inchioda la compilazione!!!!!!!!!????????
  \def \posv{0}
  \assex{-\dimx}{+\dimx}{\posv}
  \draw (-\dimx, \posv) node [above] {\primaesp};
  \def \posv{-\dimy}
  \assex{-\dimx}{+\dimx}{\posv}
  \draw (-\dimx, \posv) node [above] {\secondaesp};
  \def \posv{-2*\dimy}
  \assex{-\dimx}{+\dimx}{\posv}
  \draw (-\dimx, \posv) node [above] {\terzaesp};
  \draw [-] (-\posx, \posv) -- (-\posx, \dimy) node [above] {\primoval};
  \draw [-] (+\posx, \posv) -- (+\posx, \dimy) node [above] {\secondoval};
}

\newcommand{\sistematreassitrepunti}[8]{% Grafo per un sistema di 
disequazioni
  % Esempio di chiamata:
  %% \sistematreassitrepunti{5}{1.2}
  %%                        {\(D_1\)}{\(D_2\)}{\(D_1 \wedge D_2\)}
  %%                        {\(-1\)}{\(\frac{1}{8}\)}{\(\frac{2}{7}\)}
  \def \dimx{#1}
  \def \dimy{#2}
  \def \primaesp{#3}
  \def \secondaesp{#4}
  \def \terzaesp{#5}
  \def \primoval{#6}
  \def \secondoval{#7}
  \def \terzoval{#8}
  \def \posx{\dimx / 2}
  \def \posy{0}          % \posy inchioda la 
compilazione!!!!!!!!!!!??????????
  \def \posv{0}
  \assex{-\dimx}{+\dimx}{\posv}
  \draw (-\dimx, \posv) node [left] {\primaesp};
  \def \posv{-\dimy}
  \assex{-\dimx}{+\dimx}{\posv}
  \draw (-\dimx, \posv) node [left] {\secondaesp};
  \def \posv{-2*\dimy}
  \assex{-\dimx}{+\dimx}{\posv}
  \draw (-\dimx, \posv) node [left] {\terzaesp};
  \draw [-] (-\posx, \posv) -- (-\posx, \dimy) node [above] {\primoval};
  \draw [-] (0, \posv) -- (0, \dimy) node [above] {\secondoval};
  \draw [-] (+\posx, \posv) -- (+\posx, \dimy) node [above] {\terzoval};
}

% Da sistemare!!!
\newcommand{\trespolosegninuovo}[5]{% Grafo calcolo del segno con enne assi
  % Esempio di chiamata:
  %% \trespolosegni{5}{1.2}{3}{3}{{-5, -2, 3, 6, 9}}
  \def \dimx{#1}
  \def \dimy{#2}
  \def \numassi{#3}
  \def \numpunti{#4}
  \def \numeri{#5}
  \pgfmathparse{\dimx*2 / (\numpunti+1)} \let\largx\pgfmathresult
   \foreach \i in {1,...,\numassi}
     \assex{-\dimx}{+\dimx}{-\i*\dimy};
   \foreach \i in {1,...,\numpunti}
     \draw (\i*\largx-\dimx, 0) -- (\i*\largx-\dimx, -\numassi * \dimy);
   \foreach \n in {1,...,\numeri}
     \draw (\i*\largx-\dimx, 0) -- (\i*\largx-\dimx, -\numassi * \dimy);
}


\newcommand{\inti}[7]{% Intervallo interno
  % \disegno{\inti{0}{-2}{+2}{a}{b}{white}{black}}
  \def \posy{#1}
  \def \posa{#2}
  \def \posb{#3}
  \def \labela{#4}
  \def \labelb{#5}
  \def \inta{#6}
  \def \intb{#7}
  \coordinate (a) at (\posa, \posy);
  \coordinate (b) at (\posb, \posy);
  \draw [blue, thick, decorate, decoration=snake] (a) -- (b);
  \draw[fill=\inta] (a) circle (2pt) node [above] {\(\labela\)};
  \draw[fill=\intb] (b) circle (2pt) node [above] {\(\labelb\)};
}

\newcommand{\rayl}[5]{% semiretta sinistra
  % \disegno{\rayl{0}{5}{-2}{p}{white}}
  \def \posy{#1}
  \def \lung{#2}
  \def \posp{#3}
  \def \labelp{#4}
  \def \intp{#5}
    \coordinate (p) at (\posp, \posy);
    \draw [blue, thick, decorate, decoration=snake] (-\lung, \posy) -- (p);
    \draw[fill=\intp] (p) circle (2pt) node [above] {\(\labelp\)};
}

\newcommand{\rayr}[5]{% semiretta destra
  % \disegno{\rayr{0}{5}{-2}{p}{white}}
  \def \posy{#1}
  \def \lung{#2}
  \def \posp{#3}
  \def \labelp{#4}
  \def \intp{#5}
    \coordinate (p) at (\posp, \posy);
    \draw [blue, thick, decorate, decoration=snake] (p) -- (+\lung, \posy);
    \draw[fill=\intp] (p) circle (2pt) node [above] {\(\labelp\)};
}

\newcommand{\inte}[8]{% Intervallo esterno
  \rayl{#1}{#2}{#3}{#5}{#7}
  \rayr{#1}{#2}{#4}{#6}{#8}
}

\newcommand{\inticonasse}[7]{% Intervallo interno con asse
  % \disegno{\inti{0}{-2}{+2}{a}{b}{white}{black}}
  \inti{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{#7}
  \assev{#2-1}{#1}{#3+1}{#1}
}

\newcommand{\raylconasse}[5]{% semiretta sinistra con asse
  % \disegno{\raylconasse{0}{5}{-2}{p}{white}}
  \rayl{#1}{0}{#3}{#4}{#5}
  \assev{0}{#1}{#2}{#1}
}

\newcommand{\rayrconasse}[5]{% semiretta sinistra con asse
  % \disegno{\raylconasse{0}{5}{-2}{p}{white}}
  \rayr{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}
  \assev{0}{#1}{#2}{#1}
}

%--------------------------
% Funzioni per gli strumenti grafici

\newcommand{\microscopio}[7]{% 
  % Esempio di chiamata:
  % \microscopio{punto}{lung}{angoloa}{angolob}{raggio}
  %             {postoetichetta}{etichetta}
  % \microscopio{(8, 5)}{2}{120}{-50}{2}{(7.6, 10)}{\infty}
  \def \punto{#1}
  \def \lung{#2}
  \def \anga{#3}
  \def \angb{#4}
  \def \rad{#5}
  \def \postimes{#6}
  \def \labeltimes{#7}
  \draw [fill=white, line join=round] \punto -- +(\anga: \lung)
        arc [start angle=\angb, delta angle=350, radius=\rad] -- cycle;
  \node [black] at \postimes {\labeltimes};
}

\newcommand{\grandangolo}[7]{% 
  % Esempio di chiamata:
  % \grandangolo{punto}{lung}{angoloa}{angolob}{raggio}
  %             {postoetichetta}{etichetta}
  % \grandangolo{(8, 5)}{2}{120}{-50}{2}{(7.6, 10)}{\infty}
  \def \punto{#1}
  \def \lung{#2}
  \def \anga{#3}
  \def \angb{#4}
  \def \rad{#5}
  \def \postimes{#6}
  \def \labeltimes{#7}
  \draw [fill=white, line join=round, densely dash dot] 
        \punto -- +(\anga: \lung)
        arc [start angle=\angb, delta angle=350, radius=\rad] -- cycle;
  \node at \postimes {\labeltimes};
}

\tikzset{
  telescopio/.pic={% Disegna un telescopio non standard
  % Esempio di chiamata:
  % \draw (-1, 1) pic [rotate=0, scale=.5] {telescopio=\infty};
  \begin{scope}[ultra thick]
    \draw [fill=black, rounded corners=2] (5.4, -1.4) rectangle (6.9, -0.4);
    \draw [rounded corners=2] (1.4, -1.3) rectangle (5.6, -0.5);
    \draw (0.4, -1.2) rectangle (1.4, -0.6);
    \draw [fill=white] (0.8, -1.2) circle (0.2);
    \draw [fill=black, rounded corners=1] 
          (0.4, -1.3) -- (0.4, -0.5) -- (-0.45, -0.5) -- cycle;
    \draw (-0.2, -0.5) rectangle (0.2, -0.2);
    \draw [fill=black, rounded corners=1] (-0.3, -0.2) rectangle (0.3, 0);
    \draw [-{Stealth[length=2mm, open, round]}] (7.2, -.9) -- (8.2, -.9) 
          node [right, yshift=1mm] {#1};
  \end{scope}
  }
}

% \newcommand{\ellisse}[5]{% disegna un'ellisse dati: centro, semiassi, colore
%   % Esempio di chiamata:
%   % \ellisse{0}{5}{5}{4}{Maroon!50!black}
% % 	\def \xo{#1}
% % 	\def \yo{#2}
% % 	\def \semiassea{#3}
% % 	\def \semiasseb{#4}
% % 	\def \colore{#5}
% %   \draw [ultra thick, color=#5] (\xo, \yo)
% %         circle [x radius = {\semiassea}, y radius = {\semiasseb}];
%   \draw [ultra thick, color=#5] (#1, #2)
%         circle [x radius = {#3}, y radius = {#4}];
  
% \newcommand{\ellisse}[5]{% disegna un'ellisse dati: centro, semiassi, colore
%   % Esempio di chiamata:
%   % \ellisse{0}{5}{5}{4}{Maroon!50!black}
%   \draw [ultra thick, color=Maroon!50!black] (0, 0)
%         circle [x radius = 5, y radius = 3];
  
\newcommand{\ellisse}[5]{% disegna un'ellisse dati: centro, semiassi, colore
  % Esempio di chiamata:
  % \ellisse{0}{5}{5}{4}{Maroon!50!black}
  \def \xo{#1}
  \def \yo{#2}
  \def \semiassea{#3}
  \def \semiasseb{#4}
  \def \colore{#5}
  \draw [ultra thick, color=\colore] (\xo, \yo)
        circle [x radius = {\semiassea}, y radius = {\semiasseb}];
}

\begin{comment}
 
def hyperbolax(a, b, d=10):
    a, b = b, a
    a2, b2 = a*a, b*b
    eqa = f'-(({b2}*x*x+{a2}*{b2})**.5)/{a}'
    eqb = f'+(({b2}*x*x+{a2}*{b2})**.5)/{a}'
    return r"""
\begin{{center}}
\disegnod{{2.5}}{{
  \RCOM{{-{d}}}{{+{d}}}{{-{d}}}{{+{d}}}{{gray!70, very thin, step=1}}
  \tkzInit[xmin=-{d}.3,xmax=+{d}.3,ymin=-{d}.3,ymax=+{d}.3]
  \tkzFct[domain=-{d}.3:+{d}.3, ultra thick, color=Maroon!50!black, 
rotate=45]
         {{{eqa}}}
  \tkzFct[domain=-{d}.3:+{d}.3, ultra thick, color=Maroon!50!black, 
rotate=22.5]
         {{{eqb}}}
}}
\end{{center}}
""".format(eqa=eqa, eqb=eqb, d=d)

def hyperbolay(a, b, d=10):
    a2, b2 = a*a, b*b
    eqa = f'-(({b2}*x*x+{a2}*{b2})**.5)/{a}'
    eqb = f'+(({b2}*x*x+{a2}*{b2})**.5)/{a}'
    return r"""
\begin{{center}}
\disegnod{{2.5}}{{
  \RCOM{{-{d}}}{{+{d}}}{{-{d}}}{{+{d}}}{{gray!70, very thin, step=1}}
  \tkzInit[xmin=-{d}.3,xmax=+{d}.3,ymin=-{d}.3,ymax=+{d}.3]
  \tkzFct[domain=-{d}.3:+{d}.3, ultra thick, color=Maroon!50!black]{{{eqa}}}
  \tkzFct[domain=-{d}.3:+{d}.3, ultra thick, color=Maroon!50!black]{{{eqb}}}
}}
\end{{center}}
""".format(eqa=eqa, eqb=eqb, d=d)

% da:
tex.stackexchange.com/questions/108938/drawing-a-hyperbola-of-a-certain-ecce
ntricity-in-tikz

\documentclass{article}

\usepackage{tikz}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
    \pgfmathsetmacro{\e}{1.44022}   % eccentricity
    \pgfmathsetmacro{\a}{1}
    \pgfmathsetmacro{\b}{(\a*sqrt((\e)^2-1)} 
    \draw plot[domain=-2:2] ({\a*cosh(\x)},{\b*sinh(\x)});
    \draw plot[domain=-2:2] ({-\a*cosh(\x)},{\b*sinh(\x)});
\end{tikzpicture}
\end{document}

\end{comment}
